[2014年波台大團結日] 利物浦球迷登報譴責譚耀宗

民聯主席譚耀宗日前在立法會會議，引用英超球會利物浦的會歌「You Will Never Walk Alone」勉勵警察，本地的利物浦球迷對此表示強烈不滿。今日他們在《蘋果日報》港聞內頁刋登兩版聯署廣告，譴責譚耀宗的言論。

球迷指，這句歌詞有特別意思，在1989年4月15日，英國發生了希斯堡球場人踩人的慘劇，導致96名利物浦球迷死亡，當年首相戴卓爾夫人及警方隠瞞及竄改調查報告，把所有責任推到球迷身上，並有過百份警方的口述資料有大幅改動，把不利警方的供詞修改和刪除。經過廿多年的追究，希斯堡的調查終於還原真相，英國首相卡梅倫要向球迷道歉。在利物浦球迷心中，「You Will Never Walk Alone」不止代表球場上的犧牲者，更是「執法者不義不公之可的最強而有力訓勉」。

球迷續指，公義無分國界，香港警隊近日的行為正顯示出無制衡的警權和暴力，「如何催毀亞洲第一警隊的美譽」。譚耀宗如今引用此歌詞支持警隊，實是對他們的一種侮辱。

最後球迷促請警隊珍惜其得來不易的形象，但不會要求譚耀宗道歉，因為「我們明白真理和良知並不適用於某些人身上」。

文末附上了連結供球迷簽名聯署，報章的聯署人數超過2000，當中包括資深傳媒人盧峯、香港AC米蘭球迷俱樂部及「My Radio」節目「熱血大球場」。

仲記得有獌朋友都有份聯署

譚耀宗 You'll never walk alone 勉勵警方
利物蒲不滿 聯署譴責

立法會休會辯論警方處理遊行示威的手法，民建聯主席譚耀宗在發言中稱，警方努力得到廣大市民認同，不少市民自發送果藍至警署，場面令人動容，「我諗起英超傳統著名足球隊，利物蒲的格言：You'll never walk alone。」不過，有一群香港的利物浦球迷，發起聯署強烈譴責譚耀宗之言論。

利物浦球迷提到，球會徽上綉有印著You'll never walk alone的Shankly Gate的圖案，這是源於希斯堡球場慘劇的歷史，「當年戴卓爾夫人和警方刻意隱瞞和改寫調查報告，將責任推到我們身上。直至2012年，在我們鍥而不捨的努力下，公義得到彰顯，希斯堡的調查報告將當年警隊的醜行公布，卡梅倫首相就此道歉。」

利物浦球迷認為，英國警隊過往惡行，並非與香港無關，「香港警隊過去就展示了，無制衡力的警權和暴力，如何摧毀了亞洲第一警隊的美譽。示威者被警員暴力對待，更被鏡頭攝下七警圍打無力還擊的示威者，種種畫面都勾引我們的傷痛和恐懼。如今，譚議員竟用You'll never walk alone向警隊致敬，這是對我們的一種侮辱。」

聯署連結：

[利迷聯署行動，如認同可留下你的名字]

我們是一群香港的利物浦球迷，就民建聯主席譚耀宗議員於2014年10月16日立法會會議上，引用You'll never walk alone勉勵香港警隊，我們深表遺憾，並強烈譴責譚耀宗之言論。

You'll never walk alone並非普通之英文語句，而是1945年由Richard Rodgers and Oscar Hammerstein撰寫的歌曲，其後一直成為多蒙特、些路迪及我們利物浦的歌曲。每逢主場賽前開賽前，三間球會的球迷都會高歌You'll never walk alone。雖然YNWA並不是我們獨有，但在世界球壇上，我們和YNWA的關係幾乎無人不曉。也許尊貴的譚議員並不知道我們左胸的會徽上綉有印著You'll never walk alone的Shankly Gate的圖案，這是源於一段不能忘記的歷史。

1989年，相信譚議員這年春夏之交發表的言論，自己也忘記得一乾二淨。這年的4月15日，除了胡耀邦逝世外，對我們而言同樣發生了一件不想回憶未敢忘記的事。當天發生了希斯堡球場慘劇，96位我們的兄弟姐妹從此再沒有回來。20多年來，96個家庭和我們球會上下承受了無比的苦痛和不公不義，當年戴卓爾夫人和警方刻意隱瞞和改寫調查報告，將責任推到我們身上。直至2012年，在我們鍥而不捨的努力下，公義得到彰顯，希斯堡的調查報告將當年警隊的醜行公布，卡梅倫首相就此道歉。當年警方不但改動了164份調查檔案，而且有116份警察的口述資料被標注有重大改動，其中不利於警方的證詞都被刪掉或修改。而南約克郡警方並沒有在賽前對場館構造進行了解，內部調查的結果並未向公衆公佈，對於遇難者驗屍和醫療處理方面證據的爭議等等。

普世價值不分地域，請不要認為英國警隊的惡行與香港無關。香港警隊近日就展示了，無制衡力的警權和暴力，如何摧毀亞洲第一警隊的美譽。示威者被警員暴力對待，更被鏡頭拍下七警圍打無力還擊的示威者，種種畫面都勾起我們當年的傷痛和恐懼。如今，譚議員竟用You'll never walk alone向警隊致敬，這是對我們的一種侮辱。

譚議員也許不知道 You'll never walk alone在慘劇後，這成為提醒我們不忘96人，還有執法者不義不公之可怕的最強而有力的訓勉。

請珍惜得來不易的警隊形象，也請不要以無知傷害我們的歷史和良知。然而，我們並不會要求譚議員道歉，因為我們明白真理和良知並不適於用某些人身上。

高登波台鏝獌妓軌迷都有聯署支持

竟然冇人記得呢日?